港鐵新版安全海報，回歸自家簡潔設計

轉自Facebook許瀚文帖子

而家用緊的日日安全搭港鐵設計

出街見人帶個耳機 好撚柒

日系

好過日系

啲人話懷疑抄新海誠

見到就火滾，弱勢好人永遠係女人，犯法搞事永遠係男人

日系 please mind the gap應該好撚正

但係佢地畫到啲大陸漫畫咁

順眼好多

Less is more

受傷既一定係男人
之前偷野既圖 都一定係男人偷野
總知男人就不得好死

簡簡單單咪幾好

畫日系個位好似有上連登

支系扮日系

LA 都係日系

幾靚，係個圈唔知做乜勁

咪小心月台空隙

最近女權咁癲，會唔會有啲女權撚要求mtr整個mind the gap高踭鞋version

擘大隻鮑魚咪算囉

有機會
扮賊呀 比人捉呀
全部男人做
女人就仙女下凡 無罪

Tube feel

其實可以並存？
宣傳用卡通海報
現場用簡單圖示

可以，我覺得日系雖然有抄畫風之嫌，都好過呢款：

鬼唔知咩 我意思個圈破壞個構圖
可以用其他elements取代個圈
個圈無啦啦圈係到好怪

咁唔加圈可以點樣強調叫人小心月台空隙？

我覺得放感嘆號係黃色地方可能仲清晰
design講hierarchy
佢而家個圈同其他色疊埋一齊
令到個圈變得唔明顯，
你第一眼唔會望個圈先，反而比佢黃色部分吸引左
咁樣已經錯左，個圈先係重點
佢應該令到人第一眼就望到個空隙

的確，第一眼係落咗去個黃色背景

啱啱就係諗住搵呢張圖

真正日系

一隻小腿半架車咁高
進擊的巨人咩

留意到佢幅幅d人嘅眼神都好怪
俾人好唔舒服嘅感覺

明肛社表示：
啲女條裙/褲咁短 衣著暴露
中間幅圖 宣揚中學生談戀愛

幾好

悶爆

巴打你有無搭過地鐵? 呢種警告公仔好耐架啦喎

幾好呀
夠簡潔清晰

一睇就知佢想表達啲咩

抄畫風都算，根本唔撚識畫
一個二個個表情都唔知做乜西咁

直頭係啦

咪即係車門貼紙放大之嘛

好有London Underground feel

最初見到我都覺！！

其實我覺得好似中、小學教科書啲插圖

佢喺「你的名字」最hit嗰陣推
想話冇關係都冇人信啦
仲要個樣同風格咁撚似

樓上做乜撚

個紅圈畫到成個gap咁

呢d係英式設計

嗰啲人啲表情呢 唔知點解好奇怪 又好似笑又好似唔開心 總之好似屙屎唔出咁嘅樣 唔知做乜鳩

所有人都擘大個口O曬嘴咁

楊天命都要抄

以前九鐵小心空隙警示

國際地鐵小心空隙警示

雅典地鐵

多倫多地鐵

華沙地鐵

靚

無錯，紅圈真係好難留意到

紅圈，un眼
其實冇紅圈都得，分分鐘係啲戇鳩腦細叫佢加

東鐵啲空隙闊到可以跌咗個人落去

連日本黎香港見到都覺得似你的名字
真係好羞家

離題講句
MTR啲廣播真係好撚累贅或者好怪
英治年代嗰啲簡潔得好多

例如叫人小心車門咁

英治年代嘅MTR同KCR都係叫人please mind the doors，或者外國叫人stand clear from the doors咁，近呢十零年叫人stand back from the doors 好似中文譯過去咁，而家仲要好白痴咁分埋車門同幕門

火車線嗰個咩小心車廂鳩D又係長氣又噚氣

仲有睇MTR啲告示都係，唔寫到水蛇春咁長都唔心息

明明人地tube嗰啲都係 mind the gap, all change咁，簡潔而有力

呢個同香港語文政策有關係喇屌

冗餘、冗贅、冗長，而家香港政府最撚鍾意
呢個年代寫啲中英文都愈黎愈冗長，好多多餘字眼

其實紅圈嗰度
加返三條caution 用嘅粗紅線都應該做到個效果

Mind the gap
Mind the door

其實話到明警示，唔應該用請求語氣
應該用祈使imperative，所以就咁mind the gap、mind the door、all change就夠

all change 英國以外我諗冇人明

都係

"Please stand back from the train doors"
勿論應唔應該用stand back，
Please同train根本係唔需要，唔係train door唔通係駕駛室door咩

就算唔用all change
都用啲「正常」外國會講嗰啲丫
廢廢地all alight 乜柒都好丫
MTR嗰句pls exit from the train真係冇乜聽過有人會咁寫/咁講嘢

可能我廢啦下

all change真係最簡潔有力

呢單擺明矯枉過正
一句mind the closing doors就講完啦
又train doors 又 screen doors 慌死冇人明

唔係人人英文都咁好嘛
Exit最簡單易明

要簡單不如索性 get off from the train 啦
小學雞都識

叫得你mind the doors就指所有door啦，
理撚得佢邊隻門，唔通叫你mind the train doors，你就唔使小心幕門咩

Please leave the train?

Get off!

¡fuck off !

我覺得呢個好得意喎

根本original同扮日系可以並存

點解我會笑撚到仆街

KCR: Please alight from the train

呢個係真 想屌港鐵呢樣野好耐

偷野搶野 永遠係男人
你搵個蝻亞畜都正常d呀

咁樣冇所謂，女性做返弱者嘅角色，唔好再爭啲咩平權，咩嘢女強人就冇問題
個問題又唔係，而家係冇事就爭平權，有事就話自己其實係弱者

呢種係女性霸權，唔係平權

用柯南黑人

因為有 on9 會走去投訴，所以所有告示，t&c 越來越長